#### 2.

在西班牙人的长期统治下，雅典城堡不得不在西入口处修建新的堡垒来加强抵抗，但事实证明，雅典城堡的抵抗比莱瓦迪亚和底比斯城堡的抵抗更加持久。卡尔塞兰-德-佩拉尔塔是这座城市的国王，罗密欧-德-贝拉尔布雷是卫城的城主。1379 年夏，当纳瓦拉人出现在雅典时，卡尔塞兰奋起反抗；正如佩德罗国王在 1379 年 9 月 30 日提到的那样，他被打败并被俘（Rubio, n. 16）。- 1380 年 5 月 20 日，他写道："el noble en Galceran de Peralta... lo qual es estat pres e encativat ell e sos Companyons et familia defenent lo dit pahis regal et ducal"（Rubio，第 248 页）。逃离的加泰罗尼亚人被雅典卫城收留。当敌人占领城市并可能对其进行掠夺时，罗密欧-德-贝拉尔布雷不仅勇敢地击退了对城堡的进攻，还挫败了与底比斯叛军有联系并试图将雅典卫城交给纳瓦拉人的叛徒的努力。 1380 年 9 月 10 日，佩德罗说奥利维里-多明戈（Oliveri Domingo）也试图让塞蒂内斯的城市和城堡叛乱（Rubio，注 36，第 254 页）。海梅-科诺米内斯、佩德罗-科洛梅尔和曼图亚的阿尔贝托被描述为雅典的叛乱者（第 93 页，第 243 页及）。除他之外，希腊人 Demetrios Rendi 也是雅典的公证人，他的特点是勇敢和热情；最后一任国王公爵弗雷德里克三世在 1366 年确认了法兰克人对他的权利。1364, 1368, fol. 29: "Pro parte Demitrii Rendi notarii de Atenis fidelis nostri"。他可能来自雅典，那里至今仍有一个与他同名的家族。正如他在尼里欧入侵梅加拉时为公司服务的杰出表现一样，他现在也是阿拉贡家族最忠实的支持者之一。

由于西西里岛和撒丁岛的紧急事务，国王佩德罗四世无法派遣罗卡贝尔蒂和他的部队前往处境艰难的公国。在这里，米特拉伯爵和路易斯-法德里克-萨洛纳（Luis Fadrique Salona）、菲西奥蒂斯人和新奥帕特拉人坚守阵地，他们的积极防御加强了雅典城堡的抵抗。甚至在 1380 年 5 月 20 日之前，纳瓦拉人就感到不得不放弃阿提卡，因为在这一天，议会得以在雅典召开，11 天后，一个类似的议会在萨洛纳召开。这伙士兵的入侵将公国分成了两部分：阿提卡、玻奥提亚以及萨洛纳。雅典与底比斯的紧张关系在此显而易见，而市政当局对第一座城市的嫉妒肯定有更早的起源；因为当卡尔塞兰还是那里的维格时，这位加泰罗尼亚指挥官和雅典的检察官就与路易斯-法德里克以及底比斯和列瓦迪亚的社区达成了和解，据此雅典人获得了某些特权。这些特权没有具体说明，但始终表明雅典行政区及其总督的自治地位。entro lo magnifich Don Loys d'Arago vicari e universitats Destives e de la Livadia duna part e... ab lo noble En Galceran de Peralta olim regidor de Cetines e ensemps ab la dita universitat de Cetines de la altra part..." 1380 年 5 月 20 日雅典会议（见 Rubio，第 32 页）。

1380 年 5 月 20 日，雅典的辛迪加和市议员在罗密欧的主持下联合起来，选举全权代表前往阿拉贡，向佩德罗四世提交一系列条款，在得到确认后，他们将向佩德罗四世致敬，拜其为公爵。这些 "雅典宪章 "是用加泰罗尼亚语写成的，由梅加拉主教胡安-博伊尔（Juan Boyl Bishop of Megara）和杰拉尔德-罗多内利斯（Gerald Rodonells）两位使者递交给国王，这份文件很幸运地保存在阿拉贡大法官办公室。总理府。鲁比奥出版了这份文件，他说："阿特纳斯的文件在文献学、政治学和历史学方面都具有不可估量的价值"。值得注意的是，雅典人对新君主的要求主要只涉及外部环境和个人特权；因为至少从这份文件中看不出这些检察官还得到了任何其他指示。在游击战和纳瓦拉入侵期间为阿拉贡王室做出杰出贡献的人急忙要求并确保从国王那里得到奖赏，即被没收的财产和职位。只有一个团体要求获得新的权利。公国的拉丁教士们要求解除将财产、上校和奴隶遗赠给教会和修道院或免除上校劳役的禁令。这项禁令在公会统治时期一直有效；特别是对于雅典城，法律规定遗赠给教会的财产必须归入塞廷斯要塞，即雅典卫城。"Item si alcun lexara alguns vilans ne possesions en lasgleia que dejen tornar en lo castell de Cetines..." 雅典篇。

佩德罗拒绝了神职人员的请求，宣称他不能废除现行法律（这些法律在巴伦西亚王国和马略卡岛同样有效），因为在这些公国中，必须服兵役的拉丁人本来就不多，如果将他们的财产移交给教会，人数还会更少，而神职人员既没有服兵役的义务，也根本不受王室管辖。因此，公国的情况必须保持不变，但新任副王也会利用教会的优势。

雅典人要求一位有足够权力的省督来恢复这个动荡国家的秩序和安全，佩德罗宣布任命罗卡贝尔蒂子爵为省督。他们请求让罗密欧-德-贝拉尔布雷（Romeo de Belarbre）担任他们的指挥官，因为他非常了解他们城市的状况、贫困和需求，国王确认他为终身市镇长官，同时赐予他来自叛军的物资。罗密欧与来自梅加拉的希腊奴隶佐伊有了亲生骨肉；应雅典人的要求，他为母亲获得了选举权。雅典人的一项要求值得商榷，因为它涉及到承认卡尔塞兰与前任副主教路易斯-法德里克之间的条约，根据该条约，该城及其城主获得了相对于底比斯政府的特殊权利。国王拒绝了这一要求，并宣布公国的所有社区、男爵和骑士构成了一个统一的国家，因此所有的分裂和分离都应该停止；剩下的一切都将由威斯康星法庭来清除。

根据雅典人的建议，佩德罗将腓特烈三世授予他的法郎法更新为公证人德梅特里奥斯-伦迪（Demetrios Rendi）的法郎法，这样他就可以像雅典的其他 "征服者 "一样享有一切自由、荣誉和职位。 "Com tots altres conquistadores de la dita ciutat de Cetines"。在当时的法律语言中，"征服者 "一词依然存在。腓特烈将君士坦丁-卡洛尼奇在该城的财产交给了他，并免除了他所有财产的各种征税和劳役，如 "cumerxus、coltes、cavalcades、guardes e manifests e de tot altre embarch molestia ni empatx"。雅典的首都也加入了特权。后来，佩德罗又将吉列尔姆-阿尔梅纳拉（Guillelm Almenara）在雅典和佩德罗-伊瓦涅斯（Pedro Ibañez）在底比斯拥有的财产捐赠给了伦迪。Dertusa 1383 年 4 月 18 日（Rubio，n. 52，第 270 页）。最后，国王授予 Rendi 和他的继承人雅典大法官的职位，包括 40 金第纳尔的养老金，可从城市的贸易收入和关税中兑换。不仅在雅典公国，而且在其他希腊法兰克国家，似乎只有市议长、公证人和抄写员的职位是授予本地人的。1420 年，威尼斯人在尤博亚通过了一项法律，规定希腊人只能担任公证人（scribania）。因此，莱瓦迪亚的公证人是尼古拉-德-毛罗-尼古拉；杜拉佐的公证人是科斯马（Rubio，第 84 页，注释）。由此可以得出结论，希腊语已经开始正式使用。

非常引人注目的是，与卡尔塞兰-佩拉尔塔（Calceran Peralta）一起被俘的加泰罗尼亚人佩德罗-瓦尔特（Pedro Valter）要求获得两个公国所有书记处的收入；国王满足于分配给他其中的一个书记处："Totes les escrivanies dels dits ducats d'Atenes et de la Patria"。因此，瓦尔特肯定已经获得了自由，而卡尔塞兰则仍被纳瓦拉人关押着，因为无法为他筹集到可观的赎金。佩德罗承诺，罗卡贝尔蒂将确保最终释放这个罪有应得的人。

在雅典一章的结尾，国王要求他郑重承诺，他永远不会把这座城市让给其他王子，也不会拿它来交换，而是要让它永远属于阿拉贡王室。 在法案的结尾："Romeu de Belarbre per los manaments Regals et Ducals Castella e Capita de la universitat de Cetines sindichs prohomens e consell dela dita universitat, que tots genolls ficats en terra humilment nos comanam en gracia dela Regal et Ducal majestat vestra. Dades en la Ciutat de Cetines XXº die m. Madii a. D. MCCCLXXXº III. Indicionis."

佩德罗逐条确认了这份投降书，或根据自己的规定对其进行了修改，然后他公开宣誓遵守这份投降书，两位检察官随即宣布他为雅典公爵，并向他宣誓称臣。这一程序是封建法律的法律惯例所规定的；因为《罗马尼亚宣誓书》的前两条也规定，王子必须首先向男爵、附庸和臣民宣誓尊重他们的权利，然后男爵们必须宣誓效忠。1380 年 9 月 1 日，国王起草了一份文件，并在文件中添加了以下章节："Signum Petri dei gr. Regis Aragonum, Valencie, Maiorice, Sardinie et Corsice, Comitis etiam Barchinone, Ducis Athenarum et Neopatrie, Comitis etiam Rossillionis et Ceritanie Qui hec laudamus concedim. firmam. et juramus"。之后是两位检察官的签名。证人包括马丁王后、佩德罗、乌格尔伯爵和几位宫廷贵族。
